\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry} 
\author{Evelyn Lorena Dubón Sicán , 20181014, dubon181014@unis.edu.gt} 
\title{Hoja de trabajo No.2} 
\date{25 de julio del 2018} 
\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
% Margins 
\topmargin= -0.45in 
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in
\begin{document}

\maketitle

\section{Ejercicio 1}
\begin{enumerate}
    \item Demostrar usando inducción  $\forall\ n.\ n^3\geq n^2$ \par
    Caso base: $n=0$ \par
    $ 0^3\geq 0^2$ \par
    $0\geq 0$ \par
    Hipotesis Inductiva: $ n^3\geq n^2\ $ \par
    Demostración: \par
    $(n+1)(n+1)^2 \geq (n+1)^2$ \par
    $(n+1)\geq \frac{(n+1)^2}{(n+1)^2}$ \par
    $n+1\geq 1$ \par
    $n\geq 1-1$ \par
    $n\geq 0$
\end{enumerate}

\section{Ejercicio 2}
\begin{enumerate}
    \item Demostrar utilizando inducci\'on la desigualdad de Bernoulli lo siguiente $\forall\ n.\ (1+x)^n\geq nx $\\donde $n\in \mathbb{N}$, $x\in \mathbb{Q}$ y $x\geq -1$ \par
    Caso base: $n=0$ \par
    $ (1+x)^0\geq (0)x$ \par
    $1\geq 0$\par
    Hipotesis Inductiva: $ (1+x)^n\geq nx\ $ \par
    Demostración: \par
    $(1+x)^{(n+1)} \geq ((n+1)x)+1$ \par
    $(1+x)(1+x)^n\geq (nx+x)+1 $ \par
    $(1+x^n)(1+x)\geq (nx+x)+1$ \par
    $1+x+x^n+x^{(n+1)}\geq nx+x+1$ \par
    $x^n+x^{(n+1)} \geq nx$\par
    $x^0+x^1 \geq 0$\par
    $1+x \geq 0$\par
    $x \geq -1$
\end{enumerate}
\end{document}
